運動最大既轉捩點就係呢度，同我推爆佢

唔好意思有少少長，但希望各位手足花d時間睇睇，跟住落黎呢幾日，我地唔錯得。

運動進入中長期抗爭，近期運動模式由最和理非的全民口罩日，到最激烈的十一國殤遍地開花，留意到以下現象：

1. 每日近乎都有活動，但參與度不及運動初期
2. 發覺好多活動係源自憤怒，而非目標
3. 文宣未能跟上，愈和理非非活動愈可能有更多人參與，但時間太趕
4. 民主但不夠統一，同一日有太多活動，太碎片化
5. 行動post 經常被五毛post 洗版沉底

點樣解決？

1. 貴精不貴多 –活動要多d準備，尤其和理非活動

所有活動參與人數好重要，如果每次活動都集合到一定人數，就算齋坐個迴響都會好大。

你諗下何妖清潔大行動多人記得，定係光復太古？有時候真係貴精不貴多、而且對家擺明就係多d權利，我地天生弱勢，真係一步都唔錯得。我地唔割席，但人地日日就有位入，值得咩。

所有行動發起前好好諗下發起日期同時間，等大家都ready，特別係和理非抗爭，因為好多和理非未必係成日mon住同每晚連登，好多人都係主要靠朋友WhatsApp 口傳，什至靠連儂牆留意時事ge老友記，比d 時間，所有準備功夫起碼做7、8成。

做好心理準備同比時間各位手足準備，每星期都會參與抗爭，將抗爭融入生活；以罷工為例，我唔明點解十月二號會搞罷工，我明好嬲十月一開槍又盛，我唔係話推到星期一就一定多人，但至少比到多d時間準備大三罷，除左每個行動要比足夠心理準備，仲需要時間，一晚時間連落街印文宣都趕唔切。

罷工講多兩句，真係需要聯絡工會，冇工會就要多d時間，唔係你話罷就罷。大佬你今晚話聽日罷，點搞呀，唔係個個都可以咁瀟灑，睇醫生都睇唔切。所有罷工起碼要一個星期準備，如果唔係得果幾個人罷根本起唔到作用。要諗想達到d咩！！！！！

2. 定好行動目標- 洩憤定揭發罪行？

引申到第二個point，其實行動目標係咩？係呀裝修完好心涼，但旁觀者會諗咩？行動唔係做比世界睇美心有幾醜陋咩？如果就咁睇結果（即裝修完畫面）、冇前因後果係咪會對我地不利？呢個就係藍絲日日係屋企睇到既畫面啦。比曬位入話我係係暴徒。唔係個個都會見到裝修後既美心而自發去諗點解會咁。至少藍絲唔會。要諗行動前個結果會令人聯想d咩。

其實裝修個原因係咩？如果係要揭發罪行，係咪可以裝修完貼番d 文宣等人知咩事？我地唔可以比d藍絲廢老覺得我地下下都係裝修放火。尤其好容易比人斷章取義。我地要目標清晰番，等外媒知發生咩事。

做唔做到連畫面都滴水不漏，令對家冇得借題發揮？

3. 和勇合一 – 行動要有部署、任何行動要文宣配合

和勇合一係講緊每個行動其實都有d 野係和理非去做，有d 野係勇武去做，單就呢樣野，文宣係完全不足；以一位外國朋友講，華府其實唔樂見我地係度打爆美心，不無道理；如果我地打爆係政府部門，相信話柄會少好多，我唔係講緊唔可以幫藍鋪裝修，而係文宣要跟上，又或者一步一步黎，比如話人鏈/圍人龍擋鋪頭禁飛呢d 最溫和做左先，當人地777都識搞個對話會做樣比外國睇，我地都要識，尤其而家等緊美國通過。

唔好比憤怒令自己失去理性。大家可能好樂意見到美心Starbucks 元氣比人裝修，但其實唔係所有市民都知道發生咩事，唔可以單靠記者會或者連儂去講；我睇見到好心涼，但好多人其實未明白點解要打爛佢地鋪頭，你諗下當初爆港鐵閘機其實都有人唔明個陣，爆美心呢d 行動其實文宣係跟唔上。

好似裝修呢d，單靠畫面就死得啦。點解要裝修？因為佢地奶共。點解奶共唔啱？因為中共殺人無數、滅絕反對聲音、極權統治、人人得而誅之。咁係咪要做好文宣教育人地，大家先會接納/明白點解要裝修呢？

同埋要再三強調我地唔係隨街搗亂，而係目標清晰，唔隨便搶奪。其實我見到置地canteen冇人幫襯真係好心涼，但我地要人知道原因啊。你唔講，對面就會幫手講，暴徒搞亂香港。

4. 每個禮拜最多三個焦點活動

活動初期，遍地開花係好事，大家盡自己努力去令更多人知道點解要抗爭。時至今日，手足有一定人數，就要改一改策略。 重新將活動對焦。依家已經make左個point呢個係一場抗爭活動，下一步係要話俾人知雖然我地抗爭，但我地目標清晰，做咩都有原因，唔會無緣無故使用暴力。

正因為無大台，所以我地先有咁多元化抗爭，但正因如此，極易出現活動唔集中情況，運動碎片化唔單係抗爭活動同一日太多咁簡單，數量係其一，而形式係其二；好多人講過8月5大三罷機場罷工比政府spin 走左個焦點，就係因為同一日有更加搶fo 新聞係其它地方發生左，但其實因為政治事件搞到最影響外國人既機場先係最應該被煲大；你諗下十一外國知國慶定係我地賀佢老母多d？

首先數量方面一定唔好太多先，做傳媒既朋友一定明白，每單野發生係第一個生命，然後煲大左佢係需要時間，而往往第二個生命先係有更深入，更加大迴響，個人認為抗爭每日都可以有，但每個星期三單係極限，如果唔Google番，你又記唔記得721 個個星期仲有咩大事？活動集中d，比多d時間準備，同時減少手足傷亡被捕機會，又更加搶傳媒焦點，我地需要一個有效機制幫我地決定出每個星期焦點活動（s），每個星期有個總結next week post 係可行方法之一

5. 唔好忽略信息戰重要性

行動post 比五毛洗走，連登被DDoS，緊急法隨時會熄登等等，其實都係信息戰；我地每日都太多資訊，有唔同新聞發生緊，推唔到行動post 其實係好合乎人性既事黎，因為大家焦點唔同，同埋對家真係係咁日以繼夜夜以繼日咁打緊信息戰；好似之前連仔都不停更新，6月後ac p牌永久（相信直至運動過後先解除p牌），什至對家而家起ge 連登ac 有幾多？佢地大可以起定下次運動再黎就用得著，除左單靠連仔守住，其實我地可以做更加多，善用不推文回覆，多d推行動post，唔好花時間去屌d 五毛仲要無開不推文，記住face check，特別係有利我方資料，face check唔係求其問左係邊個講，最起碼問埋個個消息來源，佢係一手定二手料。

搞清楚長期目標係咩！係抗共，同埋對外媒做好公關！長期抗爭，目的就係經濟消耗戰同埋打文宣，勇武係一種手段，我地要攬炒！

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可
721 811 831 929 101 新屋嶺

push